---
title: >-
    شمارهٔ ۷۴ - حاجی ملک التجار در جواب نوشته و در دیوان ادیب ضبط است
---
# شمارهٔ ۷۴ - حاجی ملک التجار در جواب نوشته و در دیوان ادیب ضبط است

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>روزگار زن جلب پرور خرابست ای ادیب</p></div>
<div class="m2"><p>چشمه ای از دور اگر بینی سرابست ای ادیب</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خون احباب است اندر جام زهرآلود دهر</p></div>
<div class="m2"><p>مست پندارد که لبریز از شرابست ای ادیب</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ملک دیگرگون و کار ملک دیگرگون بود</p></div>
<div class="m2"><p>وعد ساعت را تو گوئی انترابست ای ادیب</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>زین ثقیلان و گر آنجا نان جهان اندر ستوه</p></div>
<div class="m2"><p>خاک لرزان عالم اندر اضطرابست ای ادیب</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بسکه طبع آزرده زین آوازها در گوش من</p></div>
<div class="m2"><p>نغمه طنبور چون بانگ غرابست ای ادیب</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>هر که بوسد از دل و جان خاک پای بو تراب</p></div>
<div class="m2"><p>ورد او یالیتنی کنت ترابست ای ادیب</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>آنکه گریانست در محراب طاعت تا سحر</p></div>
<div class="m2"><p>سخت خندان در صف طعن و ضرابست ای ادیب</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>کفشدوز آمد به کف انبان، سگ از میدان گریخت</p></div>
<div class="m2"><p>کو بدانست آنچه او را در جوابست ای ادیب</p></div></div>